“尋日” 定係 “琴日”

正評: 尋日
負評: 琴日

昨日

兩個都有講

陳日

沈默

頭先 求先 定琴先

前一日

尋日係正字，琴日係俗字，都可通用
尋日尋花花不語。舊時春恨還如許。蝶戀花（宋 程垓 ）

屌你老母 定 問候你娘親

講尋日果d正一大陸仔

你又唔係大陸西一名

錢日

尋日：
本字“尋物”也。據引「尋物者，昨物也。“昨物”何以謂之“尋物”？《左傳．哀公．十二年》〔注〕尋、重也。儀禮．少牢祌葢二以重。〔注〕重，累之也。〔說文〕昨，累日也，累有重義，重有尋義。於此，“昨日”所以名“尋物”也。」
【重，音（從），累，音（呂）重也，疊也】。

老一輩會講尋物

例如 尋物你做乜野? 尋物你去左邊?

年輕一輩會講尋日

曾日
昨暖還寒之時，吾命不久矣

diu 大陸仔先講琴日

大陸仔講 陳日

diu , 上邊成有人話大陸仔先講尋日喎，實係孟加拉效應啦

某紙媒寫：噚日

講尋物會俾人笑9
不了

講出口講開琴日，
但係打字會打尋日